\subsubsection{Principe général}
Un algorithme de branch and Price est l'équivalent d'un algorithme de Branch and Bound et de génération de colonnes. \\
La différence se fait par incrémentation. A chaque noeud, une résolution de PL. Ainsi, on ne garantit pas à chaque noeud une solution optimale ou même valide. 
\\
La première étape d'un textit{branch and price} est de générer ce qui s'appele le \textbf{\textit{Master Problem}}.\\
De ce \textbf{\textit{Master Problem}} devront être générés des \textbf{\textit{sous-problèmes}}. \\
Chaque \textbf{\textit{sous-problème}} sera résolu et à chaque itération, une résolution de PL sera effectuée et chaque solution entrainera une génération de colonne et sera rajoutée à la solution. \\
Lorsque tous les \textbf{\textit{sous-problèmes}} générés admettent une solution entièrement négative c'est la fin de l'algorithme.


\subsubsection{Exemple}
\begin{center}
\begin{tabular}{ ccc}
\begin{tabular}{  c c c c}
\hline
\multicolumn{2}{c}{\textbf{Job}\textit{(i)} demandé} \\
\hline
 & 1 & 2 & 3 \\
 \hline
Machine \textit{i} = 1 & 5 & 7 & 3 \\
Machine \textit{i} = 2 & 2 & 10 & 5 \\
\hline
\end{tabular}

& &
\begin{tabular}{c c}
\hline
\textit{i} & $C_\textit{i}$\\
\hline
1 & 5 \\
\hline
2 & 8\\
\hline
\end{tabular}


\begin{tabular}{  c c c c}
\hline
\multicolumn{3}{c}{Capacité \textbf{Job}\textit{(i)}} \\
\hline
 & 1 & 2 & 3 \\
 \hline
Machine \textit{i} = 1 & 3 & 5 & 2 \\
Machine \textit{i} = 2 & 4 & 3 & 4 \\
\hline
\end{tabular}

\end{tabular}
\end{center}
\vspace{1cm}

Soit \textit{$k_1$} et \textit{$k_2$} l'ensemble des solutions possibles pour les machines 1 et 2 telles que :
\\
\textit{$k_1$} = { (1,0,0), (0,1,0), (0,0,1), (1,0,1)} \\
\textit{$k_2$} = {  (1,0,0), (0,1,0), (0,0,1), (1,1,0), (0,1,1)} \\ 

Le \textbf{\textit{Master Problem}} pourra être representé comme ce qui suit:
\\
\textbf{max} z = 5$y_1^1$ + 7$y_1^2$ + 3$y_1^3$ + 8$y_1^4$ + 2$y_2^1$+10$y_2^2$ + 5$y_2^3$ + 12$y_2^4$+15$y_2^5$
\\ \\
Voici une décomposition par jobs : \\
$y_1^1$ + 0 + 0 +$y_1^4$ + $y_2^1$  + 0 + $y_2^4$ + 0 = 1 (\textit{$u_1$}) \\
0 + $y_1^2$ + 0 + 0 + 0 + $y_2^2$ + 0 + $y_2^4$ + $y_2^5$ = 1 (\textit{$u_2$}) \\
0 + 0 + $y_1^3$ + $y_1^4$ + 0 + 0 + $y_2^3$ + 0 + $y_2^5$ = 1     (\textit{$u_3$}) \\

Ici, au lieu d'exprimer les \textbf{Machines} par \textbf{Jobs}, est exprimé les \textbf{Jobs} par \textbf{Machines}, c'est le Dual :\\
$y_1^1$ + $y_1^2$ + $y_1^3$ + $y_1^4$ $\leq$ 1 (\textit{$v_1$}) \\
$y_2^1$ + $y_2^2$ + $y_2^3$ + $y_2^4$ $\leq$ 1 (\textit{$v_2$}) \\

La prochaine étape est de choisir un ensemble de solutions réalisables. Dans notre cas, le choix est relativement facile. Mais un domaine d'étude intéressant est l'optimisation de ce choix : trouver rapidement une solution réalisable efficace pour les problèmes plus difficiles.
\\
\\
Dans cet exemple, $y_1^1$ et $y_2^5$ seront choisis (arbitrairement). Voici donc, le nouveau \textbf{\textit{Master Problem restricted}} (RMP) : \\
\textbf{max} \textit{z} = 5$y_1^1$  + 15$y_2^5$ 
\\ \\
\begin{tabular}{c c }
$y_1^1$  + 0 = 1 & \\
0 + $y_2^5$ = 1 & \\
\sout{0 + $y_2^5$ = 1} & \\
\sout{$y_1^1$  + 0 = 1} & \textit{redondant}\\
\sout{0 + $y_2^5$ =1} & \\ 
\end{tabular} 

\vspace{0.5cm}
Voici la matrice de Base $B$ et son inverse : 
\\

\begin{center}
\begin{tabular}{c c}
B=$\begin{bmatrix}
1 & 0 \\
0 & 1
 \end{bmatrix} $                  
&
$B^{-1}$=$\begin{bmatrix}
1 & 0 \\
0 & 1
 \end{bmatrix} $             
\end{tabular}
\end{center}


$y_1^1$ est, pour rappel, la variable d'éxécution de la tâche 1 sur la machine 1. Son coefficient est de 5. \\
$y_2^5$ est la variable pour le travail sur la machine 2 de la tâche 2 \textbf{et} 3, il représente la somme de ces deux coefficients : 10 et 5. \\

Pour le moment, la meilleure solution est \textit{$u_1$} = \TextSoulign{red}{ }{ 5},  \textit{$u_2$} = \TextSoulign{red}{ }{15}, \textit{$v_1$} = 0, \textit{$v_2$} = 0.    \\

Nous allons décomposer les sous-problèmes par machine :
\begin{itemize}
\item{
Sous-problème machine 1 : \\ \\ 
\textit{\underline{Rappel:}}  Tâches demandées pour Machine 1 =  \TextSoulign{blue}{ }{ 5}$x_1^1$ + \TextSoulign{blue}{ }{ 7}$x_1^2$ + \TextSoulign{blue}{ }{3}$x_1^3$  \\ 
Capacité Machine 1 = 3$x_1^1$ + 4$x_1^2$ + $x_1^3$ $\leq$ 5
\\ \\ 
\textbf{max} ( \TextSoulign{blue}{ }{ 5} - \TextSoulign{red}{ }{5} ) $x_1^1$ + (\TextSoulign{blue}{ }{ 7} - \TextSoulign{red}{ }{15} ) $x_1^2$ + (\TextSoulign{blue}{ }{3} - 0) $x_1^3$\\
\\
 Le coefficient $x_1^2$ étant négatif, il exclut toute solution avec lui dedans et (1, 0, 0) étant nulle, ce ne sera pas une solution optimale. Quelle que soit la solution optimale choisi, le max des coefficients sera 3.
}

\item{
Sous-problème machine 2: 
\\
\\
\textit{\underline{Rappel:}}  Tâches demandées pour Machine 2 =  \TextSoulign{green}{ }{2}$x_2^1$ + \TextSoulign{green}{ }{10}$x_2^2$ + \TextSoulign{green}{ }{5}$x_2^3$  \\ 
Capacité Machine 2 = 3$x_2^1$ + 4$x_2^2$ + $x_2^3$ $\leq$ 5
\\ \\ 
\textbf{max} ( \TextSoulign{green}{ }{2} - \TextSoulign{red}{ }{5} ) $x_2^1$ + (\TextSoulign{green}{ }{10} - \TextSoulign{red}{ }{15} ) $x_2^2$ + (\TextSoulign{green}{ }{5} - 0) $x_2^3$
\\
\\ Il existe une solution : (0, 0, 1) car $x_1^2$  et $x_1^1$  étant négatifs, ils sont exclus de la solution. Le coefficient maximum possible sera 5.
}
\end{itemize}

Maintenant que les deux problèmes ont été résolus, le \textbf{MPR} va être complété. Des deux solutions, le sous-problème 2 est celui avec le plus gros coefficient. Ce qui représente la plus grosse maximisation.
\\
C'est donc le coefficient 5 du sous-problème 2, avec comme solution (0, 0, 1) qui correspond à $y_2^3$. C'est la génération de colonne : une solution vient d'être trouvée et va implémenter notre solution finale.
\\ \\ 
Le nouveau \textbf{RMP} passe de :
\begin{center}
 5$y_1^1$  + 15$y_2^5$  \\
 5$y_1^1$  + 15$y_2^5$ +   \TextSoulign{black}{ }{5}$y_2^3$
\end{center}

À cette nouvelle décomposition :

\begin{tabular}{cc}
$y_1^1$  + 0 + 0 = 1 & \\
0 + $y_2^5$ + 0= 1 & \\
0 + $y_2^5$ + $y_2^3$= 1 & \\
\sout{$y_1^1$  + 0 + 0 = 1} & \textit{redondant}\\
\sout{0 + $y_2^5$ + $y_2^3$ =1} & \\ 
\end{tabular}

\begin{center}
\begin{tabular}{c c c}
B=$\begin{bmatrix}
1 & 0 & 0\\
0 & 1 & 0 \\
0 & 0 & 1 
 \end{bmatrix} $                  
&
$B^{-1}$=$\begin{bmatrix}
1 & 0 & 0\\
0 & 1 & 0 \\
0 & 0 & 1 
 \end{bmatrix} $             
\end{tabular}
\end{center}

Comme la dernière fois, on se retrouve avec une matrice identité et les coefficients restent inchangés. \\
La \textit{$''nouvelle''$} meilleure solution est \textit{$u_1$} = \TextSoulign{red}{ }{ 5},  \textit{$u_2$} = \TextSoulign{red}{ }{15}, \textit{$u_3$} = \TextSoulign{black}{ }{5}, \textit{$v_1$} = 0, \textit{$v_2$} = 0.    
\\
Il faudra à nouveau décomposer en sous-problèmes par machine.
\\
Nous aurons donc : 
\\
\begin{itemize}
\item{
Sous-problème machine 1 : \\ \\ 
\textit{\underline{Rappel:}}  Tâches demandées pour Machine 1 =  \TextSoulign{blue}{ }{ 5}$x_1^1$ + \TextSoulign{blue}{ }{ 7}$x_1^2$ + \TextSoulign{blue}{ }{3}$x_1^3$  \\ 
Capacité Machine 1 = 3$x_1^1$ + 4$x_1^2$ + $x_1^3$ $\leq$ 5
\\ \\ 
\textbf{max} ( \TextSoulign{blue}{ }{ 5} - \TextSoulign{red}{ }{5} ) $x_1^1$ + (\TextSoulign{blue}{ }{ 7} - \TextSoulign{red}{ }{15} ) $x_1^2$ + (\TextSoulign{blue}{ }{3} -  \TextSoulign{black}{ }{5}) $x_1^3$
\\
 Il n'existe plus de solutions optimales, tous les coefficients sont nuls ou négatifs. 
 \\

}

\item{
Sous-problème machine 2: 
\\
\\
\textit{\underline{Rappel:}}  Tâches demandées pour Machine 2 =  \TextSoulign{green}{ }{2}$x_2^1$ + \TextSoulign{green}{ }{10}$x_2^2$ + \TextSoulign{green}{ }{5}$x_2^3$  \\ 
Capacité Machine 2 = 3$x_2^1$ + 4$x_2^2$ + $x_2^3$ $\leq$ 5
\\ \\ 
\textbf{max} ( \TextSoulign{green}{ }{2} - \TextSoulign{red}{ }{5} ) $x_2^1$ + (\TextSoulign{green}{ }{10} - \TextSoulign{red}{ }{15} ) $x_2^2$ + (\TextSoulign{green}{ }{5} - \TextSoulign{black}{ }{5}) $x_2^3$
\\
Encore une fois tous les coefficients sont nuls ou négatifs, il n y a pas de nouvelles solutions.
}
\end{itemize}

Si il n'existe aucune nouvelle solution apportée, il n'existe pas d'autre solution optimale, elle a déjà été trouvée. La colonne rajoutée n'améliore finalement en rien.
\\
La solution optimale est :
\begin{itemize}
\item{(1, 0, 0) associé à la machine 1}
\item{(0, 1, 1) associé à la machine 2}
\end{itemize}

\iffalse
Voici une représentation du textit{Branch and price}:

\begin{figure}[h]
\setlength{
\unitlength}{0.14in}
% selecting unit length
\centering
% used for centering Figure
\begin{picture}(32,50)
% picture environment with the size (dimensions)
% 32 length units wide, and 15 units high.
\put(3,4){
\framebox(6,3){Problème original}}
\put(3,0){
\framebox(6,3){Master Problem}}
\put(6,4){
\vector(0,-1){1}}
\end{picture}
\caption{An LNL Block Oriented Model Structure}
% title of the Figure
\label{fig:lnlblock}
% label to refer figure in text
\end{figure}

\fi





